4月15日之返黎:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 金仔

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 立法會月底將會審議本屆政府最後一份財政預算案，立法會秘書處共接獲745項議員修正案。

(明報)
(東方日報)

2. 自由黨黨魁鍾國斌透露指建制、泛民政黨負責人5月初將首次設飯局，希望趁新政府上場的契機建立恆常溝通機制。

(明報)

3. 立法會發展事務委員會展開一連兩日的東江流域考察團，立法會議員社民連梁國雄一度被口岸人員查問，但最終亦獲放行。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 去年落選的前立法會議員黃毓民表示將退出政壇，不會參與接下來的立法會補選，但會繼續主持網台節目及撰寫時論。

(明報)

5. 警方持續進行「雷霆17」反罪惡行動，共拘捕3人及檢獲近23萬元毒品、現金、電子磅及一批包裝工具。

(東方日報)

6. 對於將捐肝門檻降低至17歲的計劃，港大及瑪麗醫院的肝移團隊表示反對。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

兩岸:

1. 中國外交部部長王毅警告指朝鮮半島隨時爆發衝突，中國國際航空公司同日下午突然宣佈將暫停飛平壤的航班。

(明報)
(東方日報)

2. 法院一審裁定廣州前副市長曹鑑燎受賄8000多萬元人民幣，判處其終身監禁並罰款250萬元，且沒收曹及其兒子名下多套房產。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 浙江寧波原市長盧子躍被控受賄逾近1億4700萬元人民幣，其當庭認罪，法庭將擇日宣判。

(東方日報)
(星島日報)

4. 山西省紀委監委網站公佈指山西省監察委員會日前對山西煤炭進出口集團原董事長郭海採取「留置」措施，對其涉嫌嚴重違紀違法問題進行調查。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

5. 台灣前總統馬英九被起訴「教唆泄密」等案在台北地方法院開庭，馬英九在庭上強調自己無罪，並批評檢方出錯。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

6. 獲丹麥國王授權、世界首座以安徒生命名的上海安徒生童話樂園將於今年6月1日正式開幕。

(東方日報)
(星島日報)

國際:

1. 俄羅斯外長拉夫羅夫表示在與到訪的美國國務卿蒂勒森商討後，俄羅斯及美國已經達成共識，確定類似早前美軍向敍利亞空軍基地發射導彈轟炸的事件不會再次發生。

(東方日報)

2. 美國空軍出動GBU-43/B大型空爆炸彈（MOAB）轟炸阿富汗東部楠格哈爾省阿欽地區的伊斯蘭國（ISIS）的隧道和洞穴，炸死了36名ISIS成員。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 北韓聲稱朝鮮半島「熱核戰」一觸即發，其人民軍總參謀部又在發言人聲明中表示幾分鐘內就足以將包括美軍駐南韓烏山、群山、平澤基地和青瓦台在內的「邪惡巢穴」化為焦土。

(明報)
[url][/url] (東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 日本官員透露指日本國家安全保障會議已針對如何在一旦爆發危機下撤走近6萬名在南韓的日本僑民展開討論。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 美國喬治亞州首府亞特蘭大發生地鐵槍擊事件，1名男子突然在行駛中的地鐵車廂內亂槍掃射，造成1人死亡，3人受傷。

(星島日報)

6. 據美國太空總署（NASA）宣佈環繞土星運行的卡西尼號（Cassini）探測器在土星衞星「土衞二」噴出的水羽狀液態物質中含有大量氫分子。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

歡迎返黎

一番說話

今天早上不是沒有新聞，而是小弟決定要退下火線，開始為接下來的工作而努力。老實說，開這個post令我學到很多東西，也很感激大家一直的支持及鼓勵，令我可以撐下去。然而，我在未來將會與我的朋友進行一項計劃，過程中我必須要全程投入，而在有限的時間下我未必能兼顧這個post的運作，因此只能離場。
我在思考應否作出這個決定及說這番說話時糾結了很久，因為突然離開很像很不負責任。然而，我也必須要跟我的朋友們負責，因為未來這項工作很艱巨，我的確分身不暇。我很高興能認識你們，在這一段時間裡能服務大家是我的小確幸。我很相信緣份這個概念，能在千萬人中碰上大家是我辦這個post的最大收獲。
希望未來有緣再聚！

樓主加油

工作加油 事業有成

感謝巴打